[月供股票] 2019年2月 (7)

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。

中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲儲埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入。除咗賣貨有其他收費，基本上可以話係全包價包撚哂，更可以以正價沽出碎股。(沽出照正常收費，詳情可以睇番收費表）

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰訊、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：mark數入唔入50好？
答：請自行決定。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

其他月供股票基本知識：
【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

有以上問題？有個懶人包可以答到你
伸手黨懶人包Link:

再唔係就...
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

###

不如CAP埋I巴月供500 66

覆返上個po能屈能伸巴打 介唔介意講下大約幾錢手續費個月

lm

不如供388博命好過

留名

月供手續費-> 50蚊

Sor 以為你逐手入

齊種樹

領展大軍

why u here

供到小鉅接班

我都係供股

想問咁月供個個月固定買入咁幾時先應該沽 呢啲係要長揸定點
利申：投資新手

我個名

展展加油

如果我本身有$70左右買2手823 但無月供, 應該等佢回調一手手買定都開始月供好?

$70蚊唔夠買2手823

覆返上個post 好多雞蛋既巴打

咁多雞蛋都無1038種下樹

你個籃差388/1299 呢類股票

你有3000蚊想供既話 覺得現價貴咪供住一兩千先
到跌10%就供返3000

再跌就將頭幾個月儲埋個一千加大去供

我諗佢想講 有1000股823 @$70

係, sor

你可以一世唔沽 盡早為自己訂立退休資產
亦可以十年為目標 例如你5-6年結婚買樓咪沽左佢收割 一切都取決你自己

1299我停供咗
佢好貴

做咩入左來

Btw 停供太傻豬 供$1000儲股都好 一間有質素既企業係唔怕貴 只係驚無貨

1299係內地好有前途 不過佔恆指比重好高下
來緊絕對有機會下一隻5仔 波幅會好大 容易操控指數

1000股唔夠貨啦 你有$70做底 無咁易蟹既
照供佢老味！

所以先問應該等佢回調一手手買定都開始月供好

歷史高位 適合月供多d

啱啱開左富途，入左1萬蚊落去，未買過股票，應唔應該開唔開多個中銀戶口做月供好

有冇巴絲講講自己點分配股票係銀行定證券行

70中好貴

比你fake左 以為老貓

月供還月供 富途還富途
開多個無壞架

我自己就

月供用中銀
牛熊窩輪富途
一手手買既股票就渣打
出糧出恆生 外幣都係恆生

紅底來講 70仲有30蚊升

等佢回調再一手手月供

個籃應該加入發展商地產股
香港地最值錢係地

66

66只係地產售賣商=/=發展商

認真我9隻入面有3隻係地產同reit
所以想供其他行業

3隻

你睇返（6）我post左我組合有講

我目標都係100

新post

823好消息

有無人諗過如果樓價插 供緊嘅reits 地產股會點

精神（7）

買美股

老貓唔會入黎呢度既拎綜援邊有錢月供

租金波幅比樓價波幅細，影響梗會有d
但樓價跌基本上每一行都影響到，無得避

幾時先會一手手買入，幾時會做月供?

一手手買入: 當股價低時，你覺得嗰隻股票日後有升值, 然後買入等佢升?

月供: 平均成本法，股價高低都冇所謂?

新手岩岩想加入月供
見巴打個統計黎緊會加供恆生，新鴻基咁
我新供係咪直接供呢啲都ok?

租金波幅細。而且係商場寫字樓跌幅無任宅咁高
呢d時間應加供
可參考下過往歷史

Ok

唔ok

樓價插 除非有大事發生 就算插 仍然有不少買家執平貨 經歷過沙士 依家既人醒左架喇。
唯一樓價冇得翻身係香港真係唔掂 要淪陷

無66 咩組合都係廢

跟隊形啦

大亞灣個核電廠爆左，應該香港樓真係無人要，個個想走

應該就係 都唔住得

姐係建議供港鐵？

即係你可以當無睇過佢地既建議

難分真與假

100難啲喎

我都想

月供金沙
有可觀股息

但爆左都唔會有人知啦

商租好難死
香港人好鐘意番工
大陸就岩岩掉番轉
大陸d人鍾意豪爽消費

如果供一個地產股
有香港商廈
仲持有大陸商場物業
咁就完美

佈滿了

唔講真係唔知寫字樓租相對升幅高咁多

btw 今次i巴真係講得無錯

供緊823仲有邊隻值得供
中電？

雖然主席講唔出咩大道理，但係我睇完之後覺得非常之有親切感

呢度例牌答66

做零售會買地舖。租樓既會買住宅
但辦公室係好少人買。只有租。所以租金升幅大過其他

真係突然之間多左好多新手

12345678910買哂

有一百萬月供就唔叫新手
入左來自動升級為高級大戶會員

牛三GOGOGO

有冇人留意開瑞聲？
單野過左兩年有冇機會升番？

有

冇

大志若愚呀！
見神快拜！

可以自己手動調節 當然可以

大愚若志呀！

新手想問
1. 如果用匯豐戶口月供，可唔可以用番匯豐信用卡供賺積分？
2. 匯豐戶口可賣到碎股嗎？

5年內

匯只可用戶口供 不能信用卡
碎股可以市價盤賣？

見上邊寫話中銀可以正價沽碎股。唔知匯豐得唔得

係喎 10送1 如果你得5股 10送1姐0.5股 唔夠1股 唔會派發？

我問呢個問題會唔會俾人屌 唔好屌我

唔得

唔夠個啲咪計返錢俾你

唔識上銀行官網睇T&C 學咩人買股票

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

唔睇咪唔睇 買股票有錢就得啦

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

月供post正式變為長期討論post

66邪教 好癲

淪為接龍/膠PO

agger

屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌屌

ageer

agerr

i 主席你啲衍生產品

就黎推得快過 hi淡友 post

班友cls

i巴無啦啦創立左個教，真係好西利

周圍都見到主席

i巴架地鐵港九新界周圍泊都唔會俾人爆窗

痴線
覆個PO比人追蹤

睇清楚名,佢地名唔關我事
講膠野唔好入我數

啲人個名個個都有i-vtec重話唔關你事？

佢地有個band群嘛

有幾多人放超過廿萬係一通
會唔會繼續用一通供唔轉倉？

玩膠玩玩下又玩咗7頁

最諗唔通點解啊婆老師要玩埋一份

係

有道理

上年講煤氣冇人用都可以接龍幾頁 唔出奇

成個po俾主席搞灣哂

我無咁大威力

月供2仔同8仔股東
聽日可以坐定定睇成績表

日日吹奏66但得嗰三百幾股 接受唔到

Agger

以為最少三萬七千七百股

你就日日
今日無吹奏
你FAIL左啦

咁又唔好咁諗
你諗下電視上面班撚樣財演日日教人買呢隻買個隻但都係冇持有
i巴揸住300幾股已經好好喇

中銀只可以睇現值
冇得睇買入價既屌

幫你兜仲俾膠我

50蚊一粒,送多幾粒比你

送咗$50手續費俾呢到啲巴打先

我明明先係你真正嘅支持者仲咁對我，我仲供緊66，你睇下你個堆徒弟有幾多個係有供66

50蚊粒 你派去中銀代我地交手贖費得唔得

交贖罪費有你份

唔係玩埋一份，係我第一個改名先

i-vtec 老王

屌,原來係你累死我

鬼叫你話淨係找數比我到依加都未找

66 we7s

係 放粒膠都放左幾頁

808同66

主席同船

咁搞法個post

竟然有人同我一樣手持52

呢度真係訓練自己 EQ 既好地方

主席不如自己開個post比人拜啦

6厘息囝陣入好抵

6厘息果陣入好抵

佢出面仲欠人好多J數

係,好多人派膠
訓練EQ好地方

呀婆老師挽野

玩到我都投降,好癲

屌佢老未

66主席同人互屌

係我既投資方法

長揸收息咪月供 好多熱門月供都係 你講得岩平均成本法無所謂 平就加供 貴就減d

我買一手手就煤氣 港燈呢d 自己對睇價有信心&入場費低
同埋 無啦啦比人沽到底個d 例如52蚊既6 13蚊既3

好多股票都要幾萬蚊一手喎

金沙 長建 邊個加供好？

無處不在

主席應該唔洗做 無時無刻都周圍同人開戰

想開始月供股票
得痕身出糧ac
係唔係直接去櫃臺話想開多個ac
月股個幾隻股就得
之後就可以online 控制所有野？
第一次買股票咩都唔識

恆生收貴好似最貴
中銀/匯豐好啲

多謝巴打回答

你唔識股票 定係 唔識買股票

股票唔係必贏 你想持有買賣股票 最好了解清楚呢個遊戲規則先好玩

坐喺港鐵總部最頂樓開住幾十部電腦同時開戰

用多D電撐2仔

我直接有兩手

拎來做準備

因為兩手準備

翻兜舊gag

難得見到2 3 823一齊跌

大家如果買正股用邊間broker?

短炒富途 長放一通 夠用嫁喇

短炒中銀 長揸中銀 夠用架啦

條on9仔個個post都同人嘈係到刷存在感

冧冧冧

002 or 006?

2

本身供緊823同3
想供埋12同2

2仔今日派成績表
可以留意下再佈署

同電視班財專講既野一樣咁廢

你食屎

主席 真係得閒 it9 真係好做

[url][/url]

每月有$10000 多啲資金手動月供
2638 而家好貴 買唔落手
有冇咩其他選擇可以提供？
2 同823 好嗎？

汪汪

供3隻電力股會唔會太集中

無人用做咩突然有一野DROP左落去

竟然真係點都穿唔到$18

果隻6號係諗唔到買咩 所以求其買左1手
咁供823係米會好d?

823 同我預計一樣
$90後回穩橫行

米你xx

明明自己操盤 扮咩預計姐

我就會分散投資，假如政府突然話要開放電力市場比大陸(雖然機會好微，但唔代表冇機會)，咁你個倉八成係電力股咪仆直

xx老母

XXXX

低質左少少。。。

求燈

揸重3號仔

燈燈燈

公務員首12個月供股票手續費減免優惠

邊間行?

就快開聯網，基建都做好晒

本身中銀開新月供股票都有12個月免50蚊

趺到下個月供日啦

南商3年免佣

利益輸送？咁樣益班垃圾公務員

王x龍放lunch又上連登鳩up搵靈感剝削香港人

係港交所放lunch者
庶務二課一名 邊有能力操盤

1928

本身得匯豐戶口，想問匯豐同中銀玩月供個分別喺邊

巴打走呀 我掩護你先

唔同銀行

你會比人屌死

龔蛇又羊

諗番起10月尾果陣 1938 穿過30蚊，388穿過200蚊，16穿過100蚊，但係乜都冇買到淨係執左隻1113

主要係兩間銀行唔同 其他大致一樣 可以揀間方便自己既

我幫你翻譯
DLLM 自己揀啦

跌

終於有平貨啦

跌得幾多丫，平極有限

2同3二簡一應該供邊隻好

中電控股(00002)年度總盈利減少4.9%至135.5億港元 每股派息1.19港元

中華煤氣

供曬

印度佬真係累事

想二簡一再供多隻823

3

利申 供緊3

利申 供緊2

點解唔諗2800

[月供接龍]2019年3月

002 特價未

2仔純利跌pk

跌5%姐 你1000蚊跌5%
你都唔肉痛啦

派息有加唔驚

內地業務+70%
唔撚驚啦

2仔跌啦

啱啱有新利潤管制，跌咗都唔係咩大事

2 號仔特價買番兩手先

大戶

用電話browser login desktop版

兩點都未到 成交成千億

又唔係大升/趺市 有咩啟示

射射你

牛三準備

[用供膠post]2019年3月

用供

有冇人月供賭股

月供已經係賭

供緊27

升市 公用全紅

唔使諗
一定係3
近呢幾年(2016 2017 2018)都十送一完上得返去除淨之前

中電跌到痴線

i巴可以加供

用多d電推番高個股價

1%都冇

唔係2.2%咩?

2%啦

你計一開市咩

等睇今晚大行報告
點演繹中電業績

大家中銀月供用邊張信用卡，諗緊香港航空果張定I card

到時轉貼睇吓

今日係奇怪的升市
成千五億成交
但好多股都跌
指數都係上一上兩萬九掉頭
有可能大家真係等到呢個post期待左好耐的熊三入貨機會

大摩：中電()核心盈利升5%符預期 派息穩定增長

格隆匯2月25日丨摩根士丹利發表報告表示，中電控股()公佈去年核心盈利139.82億元，按年升5.1%，此符合該行原預期，主要受益於澳洲批發電價較高，以及來自內地陽江核電廠盈利貢獻所致。

該行指，中電去年純利135.5億元按年跌4.9%，主要受2017年一次性項目收益所影響，而今年就印度Paguthan電廠應收賬撥備4.5億元。該行指，中電2018年度全年每股共派息3.02元按年升3.8%，輕微高於該行原預期3.01元，提供股息回報3.2釐，派息穩定增長。大摩重申中電控股“與大市同步”評級，及目標價85港元，指關注公司在分析員會議上對業務披露更多詳情。

中文翻譯：由騰訊翻譯君提供支持

大摩重申中電控股“與大市同步”評級，及目標價85港元

寫得幾樂觀

2仔跌多啲，未入夠貨

+1

劇本係到11號會升返

知道 咁我都係買823 唔該哂你

申請左港航, 岩岩收埋卡

月供係咪當普通簽帳

不如你改埋個名做i-vtec123

恆生股價都幾硬淨

1038無啦啦跌2%搵唔到有咩負面消息

脫歐？

係, 不過頭兩個月月供唔計分

同埋頭一年月供D 分少D

月供撚係度升跌少少就講講講，係咪搞笑？

唔叫春有咩講？技術分析？

係咁嫁啦
升又話捱貴貨
跌又喊哂口

玩接龍

快啲大跌市喇

咁個迎新優惠難搞wo

同埋第一年月供分少d，係咪指fwc 果個分數，知唔知會變成幾兌1

fail

係啊，不過我搵到朋友公司簽爆佢

其他野唔知，反正都係用佢黎月供賺分，好過乜都無

依舊保持年年增派息

派緊貨掛

無知一問，中銀可唔可以用其他銀行卡找月供數

你入kfc會唔會叫米線食？

月供啦 仲allin

會

咁咪可以囉

收咗1928成$2000息
今晚食加大餐了

可能幾年後出
佢現時已賣緊牛肉飯

用下腦

咁咪幾年後可能用得
現時已經有fps

供蛇又然
創科（0669）終於打入恆指成份股，企業質素得以肯定！最開心不是這股股價上升，而是選股得以肯定！

2年前出版的《50優質潛力股》，創科是其中一隻優質股，更是筆者小數給予「4分」高評分的優質股，可見這股的實力。

等左2年，佢終於打入恆指成份股，股價在這段時間都升左約一倍。這裡帶出一點，只要企業有實力，企業價值長遠就會不斷提升，而股價仍會保持向上。

FPS 真係一流

但月供唔會比啦 佢本身都賺唔多

In 成哥we trust

每股盈利升左16.幾%

50優質潛力股有無66份

成哥幾時寫返本 500隻潛力股

買廿盒金莎請我地食啦DLGH

你買十本咪得

6 今年派息少左好多...

巴打申請到收卡大約幾耐，年尾去旅行，過兩個月應該要訂野，就時間申請食佢個迎新，希望迎新唔好咁快完

新手入場
岩岩富途入左兩萬玩下股
又想開始玩下月供收息當定期
無知一問
我依家有中銀信用卡
如果係中銀開始個月供計劃
第日係咪要開個儲蓄戶口先可以拎返啲錢出黎
學股票好攰

落分行開證券戶口，其他問職員

出左業績喇咩

點解仲有人會問.....

咁攰就唔好學啦⋯⋯

呢張唔考慮, 因為真係少買野

申請到批around 1個月，批到收卡兩個星期
咩叫迎新唔好咁快完？

跟左

正跌多d要位入

唔好整膠隻2號
利申：有供

牛市公用股要跌
加供

佢大包圍
買哂49個號碼好難唔中
同埋佢應該冇貨係手

學股票攰定係到60歲仲要做野攰？

等左好耐
823快跌

不如你直接叫月供巴打送埋錢去你戶口啦

做人都好攰架

唔學唔洗攰

Lm

見大家都推薦66
想問呢期咁多工程失當唔會影響股價咩?

新手請教
開富途牛牛係咪玩唔到月供？

2 3 11 388 823 2800 咁多位清點睇

恒地會

失誤但政府保佢，真係咬佢唔入

而家無

咁想月供加正常現金買賣索性開中銀？
驚一通做正常買賣麻煩

是，中銀咩都包

申請張恆地 批左張visa白金

依家小朋友玩得股票架咩?

依家伸啲手真係好老奉 學股票好攰

你默書肥佬
會唔會影響你出來做野叫價能力?

驚咩 海外業務強勁
中電都冧=你老細主動加人工比你=唔會發生

正常買賣用渣兜，因為銀行裏面始終都係最平手續費。
但server廢係基本

玩股票老豆有錢就得
洗咩學

咁有咩卡推介
爬post見有人講恒地會港航？開普通卡係咪好on9？
見到icard好似有得儲里？

我想一個戶口搞掂晒月供同現金買賣嘛

唉接觸咗呢行幾年都未開戶買股票
真係好笨柒

做人都好攰 你又咪做左咁耐嫌攰就走啦，留機會比其他人

我追呢個PO都好攰
日日幾版係咁刷

自從玩牛熊期指輸廿幾三十萬
轉月供乜都唔理算

畀貴、畀平手續費自己決定
要平就渣兜

月供都有機會輸

都諗定係中銀開算
但又要煩開邊張卡
睇moneyhero好似銀閃付最抵玩咁

咁你唔講野咪唔冇咁多頁囉

有冇跟布神買呀 定做硬淡呀

呢啲係我印象中同賭大細冇分別

on79

我係上年尾買升
好似升300點之後走去訓
之後倒插幾百點冇補錢被斬撚晒
1-2星期後比我買入位升咗1千點
好似係咁上下

唔怪得你個名咁啦

新手開始供3同823好嗎？ 依家好高位咁

唔岩聽既說話
你想唔想聽

唔好

最平係CITI

好

一日到底要答幾多次 好唔好

其實恆地會個張有咩好

凖備大手入2

18000分可以換到超市券
其他要25000分

CITI+1
不過CITI同渣打一樣每個transaction 都會寄信過黎
好唔環保

同埋張卡靚
睇過實物你就知

你果張係有paywave 定係冇paywave?
有paywave果張晶片好柒當冇收過算

新手 想請教大家點睇個價值唔值得入定應該等一排呢？

等下先啦，就黎熊二完大棍穿20000點

可以request 唔要paywave ？？

有paywave, 不知幾方便
嘟下就比到錢人
有個晶片拎來磨下手指甲都抵番

我最唔明係除非出實信成本細過e statement, 否則我諗唔通點解會咁on9

唔好唔要
你無左去超市買野就傻仔
要用部大牛龜插卡
宜家當8達通嘟下就比到錢

剩係答好唔好接龍都on9 既

啱啱兩星期先申請，等多幾個月收卡

唔知佢d 分點計，上個月用vs 供15000已經比左18xxx 分

隔離post都話恒地會

CITI要出糧户口先一世免佣

拎上手 第一件事J下先
張卡真心靚

人工應該唔夠申請citi啲服務

一月尾申請 而家都未有消息

諗緊去中銀開戶口會唔會幫到快啲批

我都唔知
轉數快D transaction 都有信
反而恒生用轉數快都係收 e-statement

我其實諗住佢批左我就落分行開戶口順便搞定期同月供

恒地卡淨係拎黎月供平時唔會拎佢出黎用

我老細真係會主動加人工比我

中電都冧=i巴找漒水數=唔會發生

你=食屎狗=你

用匯豐月供股票既，想請問一下月供股票倉同埋人手操作買入係唔係同倉？爬左好耐文都搵唔到答案

個個都問好唔好 唔接龍咁答咩好

恆生同中銀依家都可以完全無實信(我信大貓應該都係?)
渣兜同Shitty

答多d 講點解好定唔好囉

想月供股票，穩陣嘅係咪買返煤氣？

靠你喇

有幾難, 每月SI 15K咪得
CITI啲staff直頭會教埋你可以SI出80K入CITI拎迎新
我開嗰時個staff補多句第二日轉走都得, 總之銀行剩係要見到你每個月有個夠數嘅SI transaction

無話邊隻最穩陣
你睇隻股票過去5年既表現同派息
睇下合唔合你心意先

如果想入手煤氣，依家入會唔會太高？因為屋企人話佢升完10% 會自己調返低？

真係由零開始，希望唔好介意我問啲蠢問題

上網search到晒啦

你唔介意無迎新嘅話, 普通出糧戶口都可以免佣o架喇
每月畀CITI見到真出糧/SI 15K入去就得

而家係有d 高既，因為市跌走晒過來避險推高晒。早幾年大概3月佢公佈話有十送一之後你即刻買，到派息前賣都食到大概10%升幅。但今年唔知重可唔可以啦

我就係怕麻煩唔介意無迎新果D人

我係唔怕麻煩, 食完迎新1年後會downgrade返戶口同降低埋SI嘅人

笑死

我想問月供3號係咪照樣有10送1？

加油

多謝解答，咁我自己就借下錢先啦，本身個本都唔係好多

麻煩各位

借錢月供股票

識條鐵咩你

憑自己本事借錢無問題

你爬返最近二月嗰一兩個月供post都有提到喇，呢度成日都有人討論呢樣嘢

夠貼切

Push

玩埋賺息差咁高手?

無

個市應該差唔多玩完

樓上正解

係, on9既, 唔識但都要借錢既, 都出黎玩股就知就黎爆

屌咁唔抵玩？

走貨機會

個人認為都未到番上年果個興奮狀態 牛三GOGOGO中

夜期兩萬九了 唔怪得咁多新手 三萬四gogogo

夜期 美股好high呀 穿埋前頂

差幾個月供炒股好過返工post就沽得

你用citi出糧先平?

2仔公用電股都比人洗倉
呢個世界無天理

市場懲罰你吹奏66但供得500 但供中電就1000

應該唔會有D咁既POST

淨係問no. 好唔好個D真係好鳩

Agger，冇價值嘅問題

睇死佢哋連間公司點盈利都唔知

人既本性 答佢好又唔信 答佢唔好又問點解唔睇好

唔答佢又會追問

我依家先發現打錯字，我係想講「儲」下錢先

唔好意思，新手想問下
i巴找數好唔好？

其實有好多問題有心google下 追幾日post 都會搵到答案
有時真係唔好怪呢到d巴打係到鳩up/唔理你

人人$50

得罪講句，個post愈黎愈冇營養
尤其呢排啲人係咁吹奏月供
連新monday都吹奏

dllm唔撚無呀，新monday吹奏得既野多數比人玩殘

月供POST不嬲都係無營養 個策略決定左都超碼一年唔會點改
其中一個本意係比人無時間長期留意個市而買入既方法
然後又會發現推POST既人其實好得閒 所以先演變成咁

其實各巴打講下自己選股心得，坐貨心態已經好有營養

【大時代】中國市民開證卷戶口期間被打尖，引發毆打事件

全民皆股

想問吓用中銀月供嘅，用恆地vs同銀聯鑽石有咩分别同邊個好

屌

無人供3
你唔係以為個post成日吹奏3就多人供吓嘩？

月供短炒

乜仲未找數

仲有人用煤氣?

成班月供老屎忽

你

可能有人月供幾皮呢

我睇大陸啲新聞不停吹奏今次係大牛市
應該就嚟玩完

想入港燈/香港電訊 現價係咪未算平貨？

王生你又想玩其他投資

我覺得6823 10$樓下先係合理

其實sma睇幾多天線比較好
我諗住穿50先入，但唔係大跌市有冇可能穿到

就係唔洗理價位
唔會2,3日就放

多左時間9up
你估好似果d牛熊po
短炒鐵塔po咩

短果2,3%鬼哂咁嘈

哇中電咩料 跌成咁

6823升到$12蚊買唔落手
2638入貨價$7.8較佳？

去返二月頭個位啫，下個月又可以執平貨

營利少左

又可以入貨

2638我覺得$8附近可以起定個底先，再跌先溝
我個人偏好睇50天線入貨

我係小薯黎咋 你就主席

信老王
$8.15算唔算附近
小弟月供以外係新手

準備大手入貨

All in

8點零幾個啲先算附近
佢賣買差價0.01，8.15唔算附近啦

學野
果$0.15 每手相差>$50

50蚊是但啦

出事了

屌那馬
今日跌撚到咁

升又屌
跌又屌

小弟都係新手，唔好信哂我

btw$0.15每手差$50講緊咩get唔到

找左數先喇屌你

無野了，睇到了

業績差係咁

好可能今次熊二真係兩萬九止步

正呀 趺啦

幾個月前玩模擬買左隻牛 冇理過
開返睇賺左10倍
不過得個睇字 現實冇可能唔止賺

提提大家,中銀已經出左公司活動,5號仔可以選股定息

唔止正股可以擺係度唔睇,牛熊都得

繼續跌 準備新手大量入股

愈供愈跌

中銀咁快手
HSBC未有

換股價都未出

港股異動︱年度總盈利同比降4.9% 中電控股(00002)兩日累跌近5%
2019-02-26 10:11 智通財经

智通財經APP獲悉，中電控股(00002)年度總盈利減少4.9%至135.5億港元。該股連續兩日累計跌幅近5%，截至10時07分，跌1.87%，報價92.05港元，成交額1.282億。
公告顯示，期間受澳洲和中國內地業務盈利增加所帶動，集團營運盈利上升5.1%至139.82億港元，但部分被香港業務自10月起准許回報率下調所抵銷，總盈利下降4.9%。
中文翻譯：由騰訊翻譯君提供支持

咩價都係選股

中電有超過半成收入營利係香港
香港分部派蝕錢績 跌好正常
我係大戶基金操盤轉玩電撚好過

換股價要睇埋今日同聽日個收市價，如果唔大升跌的話就預64.x 左右

今年係1299一百周年 唔知會唔會派特息

加保費就會
其實佢D派息都唔高

咁我隻港燈睇黎都大鑊

好彩3仔冇利潤管制

睇返舊post，原來i巴以前玩day trade

加保費仲好

輸晒就會來月供

成家買佢d 保險
但計過要揸400萬1299 先可以用息cover 到全家d 保費

盈利減少少炸。唔係蝕錢呀？

實情係2仔都炒左上去。兩星期前先$90..

曲線爆保費？

90蚊都未穿就叫春

頂你地

大和：中電營運盈利遜預期 降評級及目標價至86港元

野村： 料中電派息穩增 升目標價8%至93.9港元

陏一二%都驚 買咩股票呀 返去做定期算啦

咪嘈 食屎仔

直線話佢d 保費貴同低息

想問下其實致富可唔可以
定係都係推介返一通

0011 黎緊除淨 日日升

公用紅哂

又話防守股 dklm
假既

3仔冇事
你揀3咪好

升完先除淨就perfect

大手入貨啦今日

1038升，in 鉅鉅我信

呢隻我儲夠
儲緊其他

新樓無人用 幾高利潤都冇用

太凍，人人唔沖涼

市場快訊：中電控股派息吸引力下降

該股在那兩年分別上漲10.7%和12.2%。但2019財年隱含股息收益率為3.3%，僅略高於10年期美國國債，在這種情況下，野村表示更青睞長江基建()

種樹撚出頭了

5仔市升佢跌 市跌佢又跌算唔算長期特價

$60先睇啦

月供最好就係升跌都開心

趺啦 趺返幾年先

大跌 儲在幾十萬新手可以入貨

得幾十萬買到啲乜

無辦法啱啱畢業，我都想有幾百萬

問老豆拎啦

因為你

新手未接觸過股票
睇完資料大概了解過之後
月供玩法係咪屬於長期投資儲股
可以唔理佢個市既波動
只需要留意價高入小啲，價低入多啲
每年賺派息
最後就睇佢長遠之後如幾十年後個價係點先知賺定蝕

隻659業績幾差下

唔洗留意
定額投資法例如每月一千蚊，股價升就會買少多啲股數

姐係見你地有時講手動決定價低買多啲，價高買小啲既唔屬於月供？

短期（短炒）
係
價高應該追，價低應該走

跌多d啦

明白，新手既話平時自己可以睇多啲邊方面既野去學多啲？
定買本書刨下好啲？
望住好多數字都未明白邊樣打邊樣咁

你會手動每個月調高調低或者唔供，已經失左平均月供既意義啦

明白，所以月供最好一開始揀岩之後就專注係到慢慢儲股較好
麻煩指教

睇下blogger 龔成問題
有書推介可以去圖書館借下
唔洗一出手就買書

唔洗咁死板唔改得啊
唔通3仔跌到15都唔可以加供咩

我第一本係睇龔成本股票勝經嘅
本書係講最基本咩係股票、股權、每一股代表乜。但內容真係最基本嘅知識，唔好expect睇完就識買邊隻

利申純粹我個人經歷，如果有巴打覺得有其他書更好，可以介紹吓

最怕係到大跌市個時啲資金泊哂過黎唔識跌

同意完全新手可以睇佢
比6800，今年開始已經8800就係由頭教你咩係投資理財
你有錢可以去報，無錢就睇書學
之後可以睇下其他blog學下點估值

想大市想多d資金一走就入手呢堆

435見頂了

呢 D 先係有用既留言黎

有一類人係咁死板

點會啊 月供緊係想均價越供越低 供完之後升架啦 跌咪加供佢 到佢升又食多d

鍾記是什麼?

隻隻銀行股業績都升
點解仲買匯豐
唔怕賺息蝕價?

5仔 keep 得住1年0.51 息
長放根本冇事
同埋有5仔情意結

一銀係唔係每供一隻每個月50$?
咁供3隻就$150?

808 mark左 3.3準備走人了

3.3走人再入過 彈出彈入
咪賺左2條數

識睇高低位當然賺仲多
btw 應該3月頭公佈息4月派息

唔係

我識睇

俾條link你參考下

每個計劃最多可選擇20隻股票，手續費按每個計劃收取，僅為供款金額的0.25%，即每月最低收費只需港幣 / 人民幣50元(已包括佣金、印花稅、交易徵費及交易處理費)。此外，更豁免保管費及代收股東權益(例如股息)手續費，助您節省更多。

明啦姐係每個月50蚊

我一星期內收到卡喎

月供14000
有咩選擇

你講緊邊個仲買匯豐？

博屌

放入床下底月餅罐

月供500 有咩選擇

成2皮1手 500蚊咪供成3年

$7000 3
$7000 5

$14000 66

呢度好多人都係HSBC股東

月供140000
有咩揀

咁少 最低入場費20000

供7 隻

岩岩去中銀開咗月供戶口 但佢幫我開埋港元儲蓄同外匯寶賬戶
是咪比佢水咗？？？

無，要開既
你月供可以用儲蓄戶口供
如果d 股用rmb 結算都要外匯戶口

thx ching
想問下佢叫我放20000係戶口到申請信用卡
我想用信用卡去供 係咪要等到批咗之後先可以搞？

是，申請恆地會張VS 啦

我最後揀咗i-card
頭先佢有啲陰鳩我感覺 叫我係揀咩卡個到空白位置簽名 但冇同我講有咩卡揀同會幫我揀咩卡
跟住我問佢 佢先話最多人揀icard同大灣區。。。

新手啱先追完頂樓post
想知一通嘅嘢多啲 因為我唔係好想喺中銀開任何戶口
呢度多唔多師兄用緊一通 可唔可以分享多啲
btw計劃四月開戶口 月供4000

傻 緊係揀恆地卡啦
恆地18000分換野
其他卡要25000分

都ok 既 icard 都有用
之後先再申請番張vs 用

分散投資
772, 788, 1337, 1810, 1833, 2858

用一通好

本身用緊渣打SimplyCash 咩都1.5%唔駛煩
btw 唔該哂巴打

加密啦 益成啲cd rom

你想分享啲咩比你

訊騰老師宜家好玩野

中銀月供用信用卡扣數
係咪一定要用返中銀信用卡?

比起中銀一通係咪抵玩啲
同埋操作上面一通同中銀比邊個會方便啲
搵資料 對價嗰啲
sorry新手唔係好識 如果用啲terms用錯咗令到大家唔明還請見諒

你地講no.記得加密

加密中間d數字
66

個介面差啲 其他冇咩分別 開個戶口自己試下啦

上幾頁答左 kfc

提一提
如果同時用儲蓄戶口 及 信用卡 月供股票 會當2個供款計劃

感謝

一通靚女職員比中銀多啲
一通每年會邀請用家參加大食會，中銀唔會

蛇齋餅糉呢啲要唔要都罷啦

原來依個po上左熱門

未算低喎ching

短炒L

領展長揸可以嗎 想開始儲下錢

ching 睇幾多

其他問題搵唔到答案都話可接受

呢題都爬唔到文？

領展係妖股 你入完會drop to zero

唔建議長揸823
建議長揸66

唔洗咁急 老散先宜家衝入市

揸你春袋呀

唔可以

可以

可唔可以唔好玩接龍

上年66蚊入左手823, 依家升撚左成三十幾% 你自己諗

利申: 又有閒錢買多手, 上下水浦頭睇下買邊隻

屌你老母成班新手係撚咁問
我自己都係新手 追咗幾日Po
根本好多野好多問題 你追Po就搵到答案

係撚咁問 又問邊隻好
全部都懶到仆街又想搵錢 做咩姐你地成班
奉旨教你搵錢咩？咪攤大手板啦

而家開始供5仔係咪真係會賺息蝕價
定穩陣啲供3算？

係的確多左好多新面孔

兒登

中銀香港：申請00005股息選擇，請於3月19日前經電子渠道、分行或電話辦理，詳見披露易或相關網站，查詢39882388

係 我下個月新供
都廢事問比DLM 一個個po搵
d問題全部搵到哂答案
我由第一個po搵起

用咗強水未??

過左陣就開左幾頁 精神

可摸耳

越秀仲有得跌

就
快

有無手足跟左我6仔

準備開車 業績一定好過中電

6仔打手

抵錫

王生都唔建議長揸

你夠66打手

登入 - 揀我要以信用卡月供 -登出

唔係王生嚕普通小普黎

原來你都係新手黎 新手學人改個咁既名

屌你老母成班老屎忽係撚咁玩
我自己都係新手 追咗幾日Po
根本好老屎忽好多問題 你追Po都搵唔到答案

係撚咁玩 又係咁玩好唔好
全部都懶到仆街又唔想人月供 做咩姐你地成班
奉旨要你教咩？咪扮老屎忽啦

供埋2018啦

幾時知匯豐換股價？
換股價會唔會比現價低？
點揀好

set 晒換股
真係太差重可以改既

????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????????

真假難分

新手一問究竟點先搵到派息 揀現金 or 實物個位
搵極都搵唔到 thanks

股票，公司活動

公司行動先係

呢到俾66邪教搞灣哂 屌

保守估計呢個post聽日就爆
可以準備開多個[月供/短炒66]

痴線月供既討論仲以為自己短炒緊

上兩日仲話開2月定3月

屌 無上兩個月 依家月股po會開到7

i 主席萬歲

用緊hsbc 供（出糧戶口）
應唔應該轉？

利申：投資新手

依加覺得問黎都多餘
已經開始懶得追

Thanks

想問我中銀set左3月開始月供6000 係咪3月1係銀行戶口入面自動扣錢？

Thank you sir

認真答，唔係1號扣，現金前一日先扣
但月頭預備好足夠錢先

你見D 所謂新手問埋D on9 問題, 完全無睇過第一頁
明明人地咁有心機整懶人包 但D新手完完全全ignore
咁我都覺得玩膠無咩問題囉

利申: 66 粉絲

咁多人吹月供
一日一個冇難度

你咁樣繼續養成啲伸手黨
問問問睇左第一頁未呀

再有人問低能問題 叫佢睇#1先啦

講咗幾耐

呢句野每頁要SHOW 一次
唔係D 人唔記得

無可能 正如每次股joy 都大量新手盲目追貨輸錢
又有人經歷幾次股joy 都唔識避
唔通又無人提醒過咩呢d 人既本性黎

中銀？

所以DLM 係正確既

有冇清可以講解下 今日北水流出咁多係咪內券散戶造淡先兆？

過一陣就幾頁

有冇電話屌屌佢

正常係咁最好，但多數係耍人都唔叫人睇第一版

咁你地又渣D
我會比中銀月供部電話佢地查詢

唔好玩膠!!!
一間人地睇錯名
扑左我

整到第一版咁詳盡 有埋紅字 仲要提埋佢地睇 湊仔咁湊咩

班人吹水洗版
升又屌
跌又屌

唔玩啦 我宣佈教主黨正式解散
@精神 @信徒 @50蚊

淨係跟隊係唔係好唔好

無喎
網上申請之後無理佢
一個星期就收到

新客係耐好多

如果20歲出黎做野 開始認識月供股票 相信到依家年收幾萬蚊息了 可惜遲左

有心唔怕遲，人生仲有幾十年

一樣諗法 不過我二十歲做野個陣得7千幾人工

我22歲出黎做野，都遲左幾年

係就係 但年齡唔同了 心態可能都唔同。

係呀 果到時開始既話 乜都唔同哂 每年有幾皮息 幾爽

後生大洗，到上年先識識，前後無左六年時間

唔怕 仲係20幾歲 唔怕遲。

複利效果無左幾十個巴仙

係,一早供就好啦
FG 18k, 做1,2年已經25k

無失去既六年光陰 點會知道時間既寶貴

王生知你做it狗搵得多啦

共蛇話齋。搵八千儲萬二！

汪汪汪

做緊搵萬四儲萬四

搵萬四應該儲四萬

因為四萬咁既口

時間最寶貴

時間最寶貴; 屌系好易斷

今年29歲 做到政府工先開始識儲錢 試下月供一半儲一半 之前真係諗都唔敢諗 浪費左好幾年

本身一通有廿萬貨，如果想射倉去中銀繼續月供係咪當兩個倉分開收費

跌，之後大手繼續入

公務員

你可唔可以正常啲

財經台盛產痴線佬

成日講埋啲以為好笑嘅笑話

股原都供

入左5手港鐵，準備坐火箭

月供2皮

主席有冇興趣出黎兼撈棟篤笑?
有冇同事讚你好風趣?

係 月供還月供 一手手另計 無得計埋一齊

橫掂都要射銀行 得兩個選擇既姐
渣打 50蚊/0.25%trade 無存倉
中銀 收費不過你夠資產可以食埋佢個d priority banking (唔知有咩用）

點解要兩仔乸一齊買

又到推銷美股時間

見到都幾多大戶兩皮幾野咁供，
真心建議唔好怕麻煩，如果日後再有更多錢供股票強烈推介大家供下美股
分散地區風險+健康成熟市場+穩定可觀增長，好過你兩三皮淨係供港股

收息比三成稅

所以我美股係揀增長型>高息股

例如？

QQQ,VHT呢D，大概都係得1厘左右

儲番咁上下資產就會轉台供美股

5號仔咁跌法想供佢每月5000

有冇人手動月供788?

成個post 睇到第二頁，而家已經去到34頁

我都覺得浪費左幾年，呢家先由零開始儲
但都總比遲多幾年先開始好
巴打你地初初開始時月供幾多

更係借盡低息税歲貸2厘樓下，
買……………你懂的

我有借稅貸

你咪理 成個倉升得最勁係佢兩個

穿60可以加供

穿60開始每月供多兩千

成績表唔差 我都會繼續供
而家係拉低均價好時機

最近先開始月供
搵緊啲抵供既物體
第一隻係5號仔,想搵多隻

同求
之前17.9個時放曬隻3號月供得返5號
現價3號太高咁想搵第二隻再開始過

6仔53蚊都升得最勁?

778 定788 先

現時供3號仔會否高位？定等過埋3月派息再供？？

788 鐵塔

3月派息只會升上20幾蚊
依家唔買你ON9?

即買

有諗過下
你睇好5豬 買下都可以
學龔蛇，分注入少少地
呢排炒得咁勁

通常派完息就爆上預備到下一次派息再爆上去
聽朝好大手掃
升左無謂喊

你信佢就on9

平衡時空 點解我52蚊買 而家已經54.25

6號 唔買正on9

可能派特別息前有貨

咁平息？ Apr 幾多

咁整古人
66先係聰明之選

咁信邊個 未買我又唔會喊 反正長渣

而家講抵供喎 以近年走勢來講

66穿40咪抵供
1038穿60抵供
2穿85抵供
3穿15抵供
5穿60抵供
823幾時都咁抵供

信自己 上網有人9up有人真心 你信得邊個？

原來我睇錯誤以為每月還款
最近我都做左稅貸15萬 兩年 總利息5040 apr 好似3.幾

5040 好低息啦 早知等多陣

3穿15同5穿60你仲等月供? 直接買啦

我一月頭16.2推哂落去之衫仔度等十送一

其實愈早認識投資愈著著數 無論贏定輸都好 都係一個好好既經驗。
我有個同學未有20歲就出黎做野 之後開始玩股 唔洗5年身家就有一百萬左右。

所以真係讀唔到書 無謂浪費時間喺校園

睇你咩時間做呢d 野
呢十年大升梗係得
我99年畢業，之前科網爆，沙士，金融海嘯。
個10年你會輸到唔敢再買股票

咁都係既 岩時間都好緊要

如果有第2次沙士
股市樓市又未必冧反而升
第2度唔敢講 呢度係香港

香港人汲取過第一次沙士冇大手入貨

未真係經歷緊先可以輕鬆咁講

新鴻基(16)今天發佈財務報表。

歷史只會重複發生，到時候好多人做生意周轉唔黎，迫於無奈都要賣樓套現

其實睇你入貨時機。
我09年開始玩股票, 嗰時啱啱過海嘯, 我就開始買, 一開始乜都唔識, 淨係買2800盈富, 都賺咗好多, 如果嗰時識玩, 入其他貨都有好大幅度盈利。

今日有妖股三發發業續

沙士個時d 氣氛，你都唔知聽日會唔會到你中左，重邊會諗係咪可以買樓賺錢，賺到都驚無命享。

呢啲睇番轉頭冇意思 可能幾年後睇番 又話早知當年貿易戰應該買貨 呢啲後知後覺就算數啦

3仔唔聲唔聲又$18

過埋月尾同月供日先講野...

26歲, 依家先開始儲, 我相信每個人只要有正確既心態同認識, 到最後都可以財務自由, 有個安樂窩, 只係差在早定遲, 有心唔怕遲呀... 唯有咁樣安慰自己啦

26歲好後生姐

好似幾好，幣少都話買得過

幣少沾手就唔好掂算，咁多股可以選

不再老師

呀婆老師

佢隻FCC跌咗9成幾，我點都唔信今次唔係大戶想搵人接貨？
咁多股票可以揀，何必揀隻盈利倒退

3號仔

垃圾股都炒到咁高

I巴教唔好衝2019年2月（8）啦

終於見到3仔上一上去$18
期待左好耐

岩
千其唔好買

電熱水爐 ＋無火煮食先係王道

唔沖涼+出街食先係王道

緊係啦 中電派哂膠
個個轉玩煤氣

i巴幾時加入供3仔?

不了 煤氣息低成咁
我每年派番比你仲得

1

無野了 當我冇講過

乜野叫核心衛星投資

你比d 資料來睇下先

乜而家啲名咁fancy

我都想跟，不過希望回落番少少先

diu…睇完份圖…姐係講緊保守同進取點分配之ma
ching用乜野search website搵d咁冷門既野呀

學生玩月供岩唔岩，做緊pt想學下投資

愈早學識投資對你日後發展有更大幫助

咪做下功課 睇下啲人講點供月供啫
見上面有巴打推一本書 我都諗住搵嚟睇下

多謝先，因為我見其他玩法都好金下，呢個可以每月少少錢咁睇落都ok

我撐你喎今次 又比膠我 屌你

佩服
咁後生已經識諗學投資
我出黎做幾年野先醒覺已經遲哂

大學生啦～都23了

精神供股（8）

主席洗乜你撑

港鐵成45蚊~~又落唔到手

咁又係 有分身咪夠

長線睇66蚊

noted with thanks.

[月供股票] 2019年3月

3月喇

補下習都有啦

2月(8) 召喚信眾 一日推爆